[{"Problem":"（    ）是江河、湖泊治理和防洪工程设施建设的基本依据","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市规划"},{"key":"B","value":"B.区域规划"},{"key":"C","value":"C.防洪规划"},{"key":"D","value":"D.流域规划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有防汛任务的地方人民政府应当组织以（    ）为骨干的群众性防汛队伍，并责成有关部门将防汛队伍组成人员登记造册，明确各自的任务和责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.民兵"},{"key":"B","value":"B.武警"},{"key":"C","value":"C.民警"},{"key":"D","value":"D.公安干警"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（    ）地区的地方人民政府及有关集体经济组织应当因地制宜修建中小微型蓄水、引水、提水工程和雨水集蓄利用工程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质很差"},{"key":"B","value":"B.缺乏水利工程"},{"key":"C","value":"C.干旱缺水"},{"key":"D","value":"D.经济发达"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（    ）应当根据《中华人民共和国突发事件应对法》和其他有关法律、法规的规定，针对突发事件的性质、特点和可能造成的社会危害，具体规定突发事件应急管理工作的组织指挥体系与职责和突发事件的预防与预警机制、处置程序、应急保障措施以及事后恢复与重建措施等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.突发事件处理措施"},{"key":"B","value":"B.应急预案"},{"key":"C","value":"C.突发事件预警体系"},{"key":"D","value":"D.事故处理措施"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大型水闸安全鉴定专家组由不少于 9 名专家组成，其中具有高级技术职称的人数不得少于（    ）名。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（    ）用于应急度汛，抗洪抢险，水毁（含震毁，下同）水利工程和设施（包括水文测报设施和防汛通讯设施，下同）修复，以及分蓄洪区群众的安全转移。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抢险费"},{"key":"B","value":"B.特大防汛补助费"},{"key":"C","value":"C.维护管理费"},{"key":"D","value":"D.灾难补助费"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《水库大坝安全鉴定办法》适用于坝高 15m 以上或库容（    ）m3 以上水库的大坝。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10 万"},{"key":"B","value":"B.100 万"},{"key":"C","value":"C.1000 万"},{"key":"D","value":"D.1 亿"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《水库大坝安全鉴定办法》所称大坝包括（    ），以及与其配合运用的泄洪、输水和过船等建筑物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.堆填体"},{"key":"B","value":"B.永久性挡水建筑物"},{"key":"C","value":"C.导流洞"},{"key":"D","value":"D.围堰"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"中央级防汛物资采取（    ）的方式储备。由国家防总办公室指定有关省（自治区、直辖市）防汛抗旱指挥部办公室和流域机构防汛办公室（以下简称代储单位）的防汛物资仓库（以下简称定点仓库）进行储备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.强制储备"},{"key":"B","value":"B.指定储备"},{"key":"C","value":"C.委托储备"},{"key":"D","value":"D.间接储备"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"申请调用中央级防汛物资的单位，要做好防汛物资的接收工作。防汛抢险结束后，未动用或可回收的中央级防汛物资，由（    ）负责回收，返还调出物资的定点仓库存储。","Opts":[{"key":"A","value":"A.申请人"},{"key":"B","value":"B.申请单位"},{"key":"C","value":"C.储备单位"},{"key":"D","value":"D.当地防汛指挥部"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大坝实行定期安全鉴定制度，首次安全鉴定应在竣工验收后（    ）年内进行，以后应每隔 6～10 年进行一次。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"中央级防汛物资的购置费由中央财政根据国家防汛抗旱总指挥部批准的防汛物资储备定额、各项物资价格及物资运往代储定点仓库运价所需费用确定，从（    ）中安排支出。","Opts":[{"key":"A","value":"A.特大防汛经费"},{"key":"B","value":"B.防汛物资费"},{"key":"C","value":"C.防汛储备费"},{"key":"D","value":"D.重大防汛经费"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"中型水库和影响县城安全或坝高 30m 以上小型水库的大坝安全评价由具有水利水电勘测设计（    ）级以上（含）资质的单位承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.甲"},{"key":"B","value":"B.乙"},{"key":"C","value":"C.丙"},{"key":"D","value":"D.丁"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"经安全鉴定，大坝安全类别改变的，必须自接到大坝安全鉴定报告书之日起（    ）个月内向大坝注册登记机构申请变更注册登记。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.4"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"蓄滞洪区运用后，住房按照水毁损失的（    ）补偿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.70%"},{"key":"C","value":"C.80%"},{"key":"D","value":"D.90%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"蓄滞洪区所在地的县级人民政府应当及时将区内居民的承包土地、住房、家庭农业生产机械和役畜以及家庭主要耐用消费品的登记情况及变更登记情况  汇总后抄报（   ）备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.县防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.所在流域管理机构"},{"key":"D","value":"D.省级人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有防汛任务的地方，应当根据经批准的防御洪水方案制定（    ）方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道、湖泊管理"},{"key":"B","value":"B.水库调度"},{"key":"C","value":"C.洪水调度"},{"key":"D","value":"D.水库管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有防汛抗洪任务的企业应当根据所在流域或者地区经批准的防御洪水方案和洪水调度方案，规定本企业的防汛抗洪措施，在征得其所在地县级人民政府水行政主管部门同意后，由（    ）监督实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省防汛指挥机构"},{"key":"B","value":"B.县防汛指挥机构"},{"key":"C","value":"C.有管辖权的防汛指挥机构"},{"key":"D","value":"D.有管辖权的流域管理机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经国家防汛总指挥部认定的对防汛抗洪关系重大的（    ），其防洪库容的汛期调度运用计划经上级主管部门审查同意后，须经有管辖权的人民政府防汛指挥部批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水电站"},{"key":"B","value":"B.水库"},{"key":"C","value":"C.湖泊"},{"key":"D","value":"D.蓄滞洪区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"地区之间在防汛抗洪方面发生的水事纠纷，由发生纠纷地区（    ）或其授权的主管部门处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.共同的上一级人民政府"},{"key":"B","value":"B.人民政府"},{"key":"C","value":"C.防汛指挥部"},{"key":"D","value":"D.共同的上一级防汛指挥部"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪规划确定的河道整治计划用地和规划建设的堤防用地范围内的土地，经土地管理部门和水行政主管部门会同有关地区核定，报经县级以上人民政府按 照国务院规定的权限批准后，可以划定为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪规划区"},{"key":"B","value":"B.规划保留区"},{"key":"C","value":"C.防洪保留区"},{"key":"D","value":"D.备用地"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水库洪水调度考评规定》，洪水预报及洪水调度，选当年最大或较难调度、影响较大的（    ）次洪水进行测算，并作出次洪水的单项评价。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一"},{"key":"B","value":"B.二"},{"key":"C","value":"C.三"},{"key":"D","value":"D.四"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝开工后，大坝主管部门应当组建大坝管理单位，由其按照工程基本建设验收规程参与质量检查以及大坝分部、分项验收和（    ）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水验收"},{"key":"B","value":"B.水闸验收"},{"key":"C","value":"C.防洪验收"},{"key":"D","value":"D.抗震验收"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在大坝管理和保护范围内修建码头、鱼塘的，须经（）批准，并与坝脚和泄水、输水建筑物保持一定距离，不得影响大坝安全、工程管理和抢险工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.大坝主管部门"},{"key":"C","value":"C.水库管理所"},{"key":"D","value":"D.省水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"以发电为主的水库，其汛限水位以上的（    ）及其洪水调度运用，必须服从防汛指挥机构的统一指挥。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水范围"},{"key":"B","value":"B.蓄水高度"},{"key":"C","value":"C.防洪库容"},{"key":"D","value":"D.调洪库容"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"建设项目投入生产或者使用时，其防洪工程设施应当经水行政主管部门验收。在蓄滞洪区内建造房屋应当采用（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坡屋顶式结构"},{"key":"B","value":"B.平顶式结构"},{"key":"C","value":"C.框架式结构"},{"key":"D","value":"D.联体式结构"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"当江河、湖泊的水情接近保证水位或者安全流量，水库水位接近设计洪水位，或者防洪工程设施发生重大险情时，有关县级以上人民政府防汛指挥机构可以宣布进入（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.特殊防汛期"},{"key":"B","value":"B.正常防汛期"},{"key":"C","value":"C.紧急防汛期"},{"key":"D","value":"D.汛期"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"洪泛区、蓄滞洪区所在地的省、自治区、直辖市人民政府应当组织有关地区和部门，按照防洪规划的要求，制定洪泛区、蓄滞洪区（    ），控制蓄滞洪区人口增长，对居住在经常使用的蓄滞洪区的居民，有计划地组织外迁，并采取其他必要的安全保护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济发展计划"},{"key":"B","value":"B.安全建设计划"},{"key":"C","value":"C.土地使用计划"},{"key":"D","value":"D.安全管理计划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在江河、湖泊上建设防洪工程和其他水工程、水电站等，应当符合防洪规划的要求；水库应当按照防洪规划的要求留足（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪库容"},{"key":"B","value":"B.兴利库容"},{"key":"C","value":"C.调洪库容"},{"key":"D","value":"D.总库容"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在汛期，当水库达到设计正常高水位前后时，每天应至少进行一次巡查，病险水库达到（    ）时，每天不少于二次。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计洪水位"},{"key":"B","value":"B.校核洪水位"},{"key":"C","value":"C.正常蓄水位"},{"key":"D","value":"D.汛期控制水位"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（    ）降水量等值线是中国古代农耕与游牧的分界线，其走向大体与万里长城一致。","Opts":[{"key":"A","value":"A.400 毫米"},{"key":"B","value":"B.500 毫米"},{"key":"C","value":"C.600 毫米"},{"key":"D","value":"D.700 毫米"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"受季风气候及地形、地质自然条件的影响，我国降水时空分布不均，水旱灾害频繁发生，且影响范围大，危害严重。随着经济社会发展和科技进步，我国的水旱灾害会（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.逐渐减少"},{"key":"B","value":"B.逐步消亡"},{"key":"C","value":"C.长期存在"},{"key":"D","value":"D.不能肯定"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"据统计，我国 660 多座城市中有（    ）多座供水不足，114 座严重缺水，其中北方城市 71 个，南方城市 43 个。","Opts":[{"key":"A","value":"A.300"},{"key":"B","value":"B.400"},{"key":"C","value":"C.450"},{"key":"D","value":"D.500"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"人多水少、（    ）是我国的基本国情水情。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪涝干旱灾害频繁"},{"key":"B","value":"B.水资源时空分布不均"},{"key":"C","value":"C.水污染形势严峻"},{"key":"D","value":"D.水资源供需矛盾突出"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"我国旱、涝灾害多的主要原因是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.受季风气候影响"},{"key":"B","value":"B.受河流影响"},{"key":"C","value":"C.受地势影响"},{"key":"D","value":"D.受地表植被影响"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在影响农业干旱的因素中，自然因素起主要作用。我国的气候、地理等自然条件决定了我国不同地区的干旱有着不同特点，其中秦岭、淮河以北（    ）最突出，俗称“十年九旱”。","Opts":[{"key":"A","value":"A.春旱"},{"key":"B","value":"B.夏旱"},{"key":"C","value":"C.秋旱"},{"key":"D","value":"D.冬旱"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"自然灾害给我国经济带来巨大损失，其中危害最大的灾害是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水旱灾害"},{"key":"B","value":"B.寒潮"},{"key":"C","value":"C.地震"},{"key":"D","value":"D.台风"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"严重的蝗灾往往和严重的旱灾相伴而生，我国古书上就有“旱极而蝗”的记载，这种蝗灾被称为干旱灾害的（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.后生灾害"},{"key":"B","value":"B.次生灾害/伴生灾害"},{"key":"C","value":"C.原生灾害"},{"key":"D","value":"D.诱发灾害"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"干旱灾害时常引发多种次生灾害，其中被称为“地球的癌症”的是哪一种?（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.地下水水位下降"},{"key":"B","value":"B.湿地干涸"},{"key":"C","value":"C.荒漠化"},{"key":"D","value":"D.海水入侵"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大量抽取地下水可能会造成地下水水位下降，进而引发地面沉降现象。我国最早发现地面沉降的地区是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.北京"},{"key":"B","value":"B.天津"},{"key":"C","value":"C.保定"},{"key":"D","value":"D.上海"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"旱涝急转现象指在同一季节内一段时间特别旱，而随后突遇集中强降雨又特别涝，引发山洪暴发、河水陡涨、外水入侵等灾害。在我国，旱涝急转主要发生在（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.春季"},{"key":"B","value":"B.夏季"},{"key":"C","value":"C.秋季"},{"key":"D","value":"D.冬季"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水灾害主要类型有洪水、山洪泥石流、涝渍、干旱、风暴潮、灾害性海浪、水生态环境恶化等。（    ）是产生水灾害的主要原因。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人类活动"},{"key":"B","value":"B.大自然力量"},{"key":"C","value":"C.环境变化"},{"key":"D","value":"D.预报不准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"山洪灾害是指由于（    ）在山丘区引发的洪水灾害，以及由山洪诱发的泥石流、滑坡等对国民经济和人民生命财产造成损失的灾害。其主要特点是突发性强，预报、预测、预防难度大，来势猛，成灾快，破坏性强。","Opts":[{"key":"A","value":"A.降雪"},{"key":"B","value":"B.地震"},{"key":"C","value":"C.降雨"},{"key":"D","value":"D.冰雹"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"旱作物在孕穗期等生长关键期遭受的干旱灾害称为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.夏旱"},{"key":"B","value":"B.卡脖子旱"},{"key":"C","value":"C.黑灾"},{"key":"D","value":"D.干热风"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"按照自然灾害的成因和特点划分，山体滑塌属于（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.气象灾害"},{"key":"B","value":"B.地质灾害"},{"key":"C","value":"C.海洋灾害"},{"key":"D","value":"D.生物灾害"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"干旱有季节之分，有春旱、夏旱、秋旱、冬旱和（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市旱情"},{"key":"B","value":"B.牧业旱情"},{"key":"C","value":"C.农业旱"},{"key":"D","value":"D.连旱"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"下列关于汛期的说法不正确的是：（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.汛期是指一年中因季节性降雨、融冰、化雪引起的江河水位有规律地显著上涨时期"},{"key":"B","value":"B.由于汛期地理位置及气候差异，各地汛期迟早不一"},{"key":"C","value":"C.全国各地汛期都是 5—8 月份"},{"key":"D","value":"D.汛期又分为春汛、凌汛、伏汛和秋汛"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"下列对干旱和旱灾的描述错误的是：（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.干旱偏向自然情况"},{"key":"B","value":"B.旱灾与社会经济有关联"},{"key":"C","value":"C.有干旱一定会出现旱灾"},{"key":"D","value":"D.有旱灾一定出现干旱"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文要素重现期大于 50 年的洪水，称为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.小洪水"},{"key":"B","value":"B.中等洪水"},{"key":"C","value":"C.大洪水"},{"key":"D","value":"D.特大洪水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"台风登陆前一天可能会风狂雨骤，但到了气象预报台风可能登陆的时间，却会风雨骤停，有时甚至阳光明媚，这种现象有可能是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.台风过了，天气转晴"},{"key":"B","value":"B.台风减弱了，风雨逐渐减小并变成间歇性降雨直至天晴"},{"key":"C","value":"C.进入了台风眼，短时间后狂风暴雨又会突然袭来"},{"key":"D","value":"D.台风转向了，可能会有小雨，但已无危险"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"下列选项不属于水库垮坝洪水特点的是：（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪峰高"},{"key":"B","value":"B.历时短"},{"key":"C","value":"C.流速大"},{"key":"D","value":"D.流速小"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"古代高塔如今有“十塔九斜”之说，这一现象主要是由（    ）引起的。","Opts":[{"key":"A","value":"A.海水入侵"},{"key":"B","value":"B.地面沉降"},{"key":"C","value":"C.水污染"},{"key":"D","value":"D.荒漠化"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"由于风浪冲击淘刷，堤外坡土粒容易被水流冲走，导致形成（    ），严重的可使堤身发生崩塌。","Opts":[{"key":"A","value":"A.崩岸"},{"key":"B","value":"B.浪坎"},{"key":"C","value":"C.管涌"},{"key":"D","value":"D.流土"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"“大雨滂沱”是指（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.阵性降雨"},{"key":"B","value":"B.持续性降雨"},{"key":"C","value":"C.间歇性降雨"},{"key":"D","value":"D.连续性降雨"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据国际上对水资源紧缺指标的定义，如果一个国家所拥有的可更新的人均淡水供应量每年为（    ），即为极度缺水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1700～3000 立方米"},{"key":"B","value":"B.500～1000 立方米"},{"key":"C","value":"C.500 立方米以下"},{"key":"D","value":"D.300 立方米以下"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在水资源短缺地区，国家鼓励对（    ）的收集、开发、利用和对海水的利用、淡化。","Opts":[{"key":"A","value":"A.雨水、微咸水"},{"key":"B","value":"B.废水"},{"key":"C","value":"C.污水"},{"key":"D","value":"D.海水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（    ）被誉为“地球之肾”，是地球上生物多样性丰富和生产力较高的生态系统，在控制洪水、调节水流、调节气候、降解污染等方面有重要作用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.森林"},{"key":"B","value":"B.湿地"},{"key":"C","value":"C.草原"},{"key":"D","value":"D.湖泊"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在一定时间内，降落到水平地面上的雨水深度叫雨量。雨量按 24 小时分为小雨、中雨、大雨、暴雨、大暴雨和特大暴雨 6 个等级，其中大暴雨为 24 小时降雨（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.\u003e250.0 毫米"},{"key":"B","value":"B.100～249.9 毫米"},{"key":"C","value":"C.50～249.9 毫米"},{"key":"D","value":"D.50～99.9 毫米"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"下列选项中，不易发生在汛期的自然灾害是？（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.山体滑坡、泥石流"},{"key":"B","value":"B.森林火灾"},{"key":"C","value":"C.暴雨"},{"key":"D","value":"D.山洪暴发"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"我国水量分布很不平衡，地理差异很大，表现为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.北多南少，东多西少"},{"key":"B","value":"B.南多北少，西多东少"},{"key":"C","value":"C.南多北少，东多西少"},{"key":"D","value":"D.北多南少，东少西多"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"由于水所造成的灾害和引发的次生灾害均可称为“水灾害”，下列选项正确的是（    ）。①暴雨灾害 ②洪水灾害 ③山洪灾害④冰雹灾害 ⑤风暴灾害 ⑥台风灾害","Opts":[{"key":"A","value":"A.①②⑤"},{"key":"B","value":"B.①③⑥"},{"key":"C","value":"C.①②③④⑤⑥"},{"key":"D","value":"D.①②③⑥"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"由暴雨引起河道水量迅速增加、水位急剧上升的现象称为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.溃坝洪水\tB.融雪洪水\tC.暴雨洪水\tD.冰川洪水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"“黑灾”是指发生在什么季节的干旱灾害？（  ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.夏季"},{"key":"B","value":"B.秋季"},{"key":"C","value":"C.伏天"},{"key":"D","value":"D.冬季到初春"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"山洪是指山区溪沟中发生的暴涨洪水。山洪具有突发性、（    ）、破坏力强等特性。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水量集中、流速大"},{"key":"B","value":"B.流速小、水量小"},{"key":"C","value":"C.流量大、时间长"},{"key":"D","value":"D.流量小、时间长"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）以上人民政府水行政主管部门负责建设项目水资源论证工作的组织实施和监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡、镇级"},{"key":"B","value":"B.县级"},{"key":"C","value":"C.市级"},{"key":"D","value":"D.省级"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"当兴建日取水量（）吨以上大型地下水集中供水水源地的建设项目时，水利部或流域管理机构需要对其建设项目水资源论证报告书进行审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1万"},{"key":"B","value":"B.5 万"},{"key":"C","value":"C.10 万"},{"key":"D","value":"D.50 万"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"自审查通过之日起满（    ），建设项目未批准的，业主单位应重新或补充编制水资源论证报告书，并提交原审查机关重新审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1年"},{"key":"B","value":"B.3 年"},{"key":"C","value":"C.5 年"},{"key":"D","value":"D.6 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"从事建设项目水资源论证工作的单位，在建设项目水资源论证工作中弄虚作假的，由水行政主管部门取消其建设项目水资源论证资质，并处违法所得（）以下，最高不超过（）元的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2倍，2 万元"},{"key":"B","value":"B.2 倍，3 万"},{"key":"C","value":"C.3 倍，5 万"},{"key":"D","value":"D.3 倍，3 万"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"从事建设项目水资源论证报告书审查的工作人员滥用职权， 玩忽职守，造成重大损失的，依法给予（    ）；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通报批评"},{"key":"B","value":"B.行政处罚"},{"key":"C","value":"C.行政处分"},{"key":"D","value":"D.行政警告"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《入河排污口监督管理办法》于（   ）由中华人民共和国水利部发布。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2005 年 11 月 30 日"},{"key":"B","value":"B.2004 年 11 月 30 日"},{"key":"C","value":"C.2005 年 5 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，除特殊情况外，其入河排污口设置需要向（）负责审批：","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.入河排污口所在地县级流域管理部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，但在流域管理机构直接管理的河道（河段）、湖泊上设置入河排污口的，由（）部门负责审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级以上流域管理部门"},{"key":"D","value":"D.该流域管理机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，设置入河排污口需要同时办理取水许可手续的，其入河排污口设置由（）按照取水许可管理权限审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"C","value":"C.县级地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"D","value":"D.环境保护部门同级的水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，设置入河排污口不需要办理取水许可手续，但是按规定需要编制环境影响报告书（表）的，其入河排污口设置由（）负责审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"C","value":"C.县级委托下级地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"D","value":"D.与负责审批环境影响报告书（表）的环境保护部门同级的水行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"设置入河排污口的单位，向有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构提出入河排污口设置申请之后，还应当在向环境保护行政主管部门报送（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设项目申请"},{"key":"B","value":"B.建设项目环境影响报告书"},{"key":"C","value":"C.取水许可申请"},{"key":"D","value":"D.建设项目报告书"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"设置入河排污口对水功能区影响（），经有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构同意，可以不编制入河排污口设置论证报告，只提交设置入河排污口对水功能区影响的简要分析材料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.轻微"},{"key":"B","value":"B.明显轻微"},{"key":"C","value":"C.略微严重"},{"key":"D","value":"D.严重"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构对申请材料不齐全或者不符合法定形式的，应当当场或者在（）内一次告知需要补正的全部内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三日"},{"key":"B","value":"B.五日"},{"key":"C","value":"C.七日"},{"key":"D","value":"D.十五日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当自受理入河排污口设置申请之日起（）内作出决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.七日"},{"key":"B","value":"B.十五日"},{"key":"C","value":"C.二十日"},{"key":"D","value":"D.三十日"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"设置入河排污口依法应当办理河道管理范围内建设项目审查手续的，应由（    ）提交的河道管理范围内工程建设申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.排污单位"},{"key":"C","value":"C.工程设计单位"},{"key":"D","value":"D.监管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"河道管理范围内工程建设申请中应当包含入河排污口设置的有关内容，不再单独提交（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口调查报告"},{"key":"B","value":"B.入河排污口环境评估报告"},{"key":"C","value":"C.工程预算书"},{"key":"D","value":"D.入河排污口设置申请书"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"设置入河排污口依法应当办理河道管理范围内建设项目审查手续的，还应当按照有关规定就建设项目对（）进行论证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪的影响"},{"key":"B","value":"B.水质的影响"},{"key":"C","value":"C.生态环境的影响"},{"key":"D","value":"D.居民生活的影响"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构在受理入河排污口设置申请后，若同意设置入河排污口的，应当予以公告，公众有（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.知情权"},{"key":"B","value":"B.监督权"},{"key":"C","value":"C.表决权"},{"key":"D","value":"D.查询权"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"禁止在（）内设置入河排污口。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级饮用水水源保护区"},{"key":"B","value":"B.饮用水水源保护区"},{"key":"C","value":"C.水库、湖泊"},{"key":"D","value":"D.重要水源地"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在（）要求削减排污总量的水域设置入河排污口的，不予同意设置入河排污口。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级以上人民政府"},{"key":"B","value":"B.市级以上人民政府"},{"key":"C","value":"C.县级以上人民政府"},{"key":"D","value":"D.流域管理部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"发生 （）等紧急情况时，有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当及时报告有关人民政府，由其对排污单位提出限制排污要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产用水紧缺"},{"key":"B","value":"B.严重干旱或者水质严重恶化"},{"key":"C","value":"C.水质下降"},{"key":"D","value":"D.化工原料泄露"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理机构应当对入河排污口设置情况进行监督检查，被检查单位应当如实提供（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口设置情况报告书"},{"key":"B","value":"B.整改意见书"},{"key":"C","value":"C.有关文件、证照和资料"},{"key":"D","value":"D.入河排污口环境评估报告"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"未经有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构审查同意，擅自在江河、湖泊设置入河排污口的，依照《中华人民共和国水法》（）追究法律责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.第五十八条"},{"key":"B","value":"B.第六十五条第三款"},{"key":"C","value":"C.第六十七条第二款"},{"key":"D","value":"D.第六十七条第一款"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在饮用水水源保护区内设置排污口的，以及已设排污口不依照整治方案限期拆除的，依照《中华人民共和国水法》（）追究法律责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.第五十八条"},{"key":"B","value":"B.第六十五条第三款"},{"key":"C","value":"C.第六十七条第二款"},{"key":"D","value":"D.第六十七条第一款"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"入河排污口设置申请书和入河排污口登记表等文书格式，由（）统一制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.各省、直辖市、自治区水利厅"},{"key":"C","value":"C.各省水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.各市流域管理部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"《入河排污口监督管理办法》由（）部门负责解释。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.国务院水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《入河排污口监督管理办法》从自（）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2005 年 1 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2004 年 11 月 30 日"},{"key":"C","value":"C.2005 年 5 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"我国《建设项目水资源论证管理办法》由（）负责解释。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.建设部门"},{"key":"D","value":"D.省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水法》，水资源属于（）所有。","Opts":[{"key":"A","value":"A.个人"},{"key":"B","value":"B.单位"},{"key":"C","value":"C.国家"},{"key":"D","value":"D.农村集体经济组织"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《水文水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质管理办法（试行）》自（）实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2003 年 5 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2003 年 12 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2004 年 4 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"凡从事水文、水资源调查评价的，应当按照本办法的规定，取得（），并在规定的业务范围内开展工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《建设项目水资源论证资质》"},{"key":"B","value":"B.《水利调查评价资质证书》"},{"key":"C","value":"C.《建设项目环境影响评价资质证书》"},{"key":"D","value":"D.《水文、水资源调查评价资质证书》"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"凡从事建设项目水资源论证的，应当按照本办法的规定，取得（），并在规定的业务范围内开展工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《建设项目水资源论证资质》"},{"key":"B","value":"B.《水利调查评价资质证书》"},{"key":"C","value":"C.《建设项目环境影响评价资质证书》"},{"key":"D","value":"D.《水文、水资源调查评价资质证书》"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）负责全国水文、水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质审批的组织实施和监督管理，并对资质证书的发放实行总量控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国土资源部"},{"key":"B","value":"B.水利部"},{"key":"C","value":"C.经贸委"},{"key":"D","value":"D.国务院"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"全国性的水文、水资源调查评价，必须由取得（    ）的单位承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级"},{"key":"B","value":"B.二级"},{"key":"C","value":"C.甲级"},{"key":"D","value":"D.乙级"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取得建设项目水资源论证乙级资质的单位，可以在全国范围内承担地表水日取水规模（    ）立方米以下或地下水日取水规模（    ）立方米以下的各类建设项目水资源论证工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1万，4 万"},{"key":"B","value":"B.4 万，2 万"},{"key":"C","value":"C.4 万，1 万"},{"key":"D","value":"D.2 万，1 万"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文、水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质甲级证书，由（    ）审批和颁发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设部"},{"key":"B","value":"B.省级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水文、水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质乙级证书，由（）审批和颁发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设部"},{"key":"B","value":"B.省级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有关部门在乙级证书颁发后（）日内，将有关情况报水利部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.30"},{"key":"C","value":"C.45"},{"key":"D","value":"D.60"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对资质证书的年检时间为每年的（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1月 1 日至 1 月 31 日"},{"key":"B","value":"B.2 月 1 日至 2 月 28 日"},{"key":"C","value":"C.3 月 1 日至 3 月 31 日"},{"key":"D","value":"D.4 月 1 日至 4 月 30 日"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文、水资源调查评价资质证书的有效期为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三年"},{"key":"B","value":"B.五年"},{"key":"C","value":"C.六年"},{"key":"D","value":"D.八年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"取水许可实行 （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分类审批"},{"key":"B","value":"B.分级审批"},{"key":"C","value":"C.分批审批"},{"key":"D","value":"D.分区审批"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"申请利用多种水源，且各种水源的取水许可审批机关不同的，应当向（    ）审批机关提出申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级"},{"key":"B","value":"B.同级"},{"key":"C","value":"C.上一级"},{"key":"D","value":"D.最高一级"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"因取水申请引起争议或者诉讼的，审批机关应当书面通知申请人（）审批程序。","Opts":[{"key":"A","value":"A.复议"},{"key":"B","value":"B.提出"},{"key":"C","value":"C.终止"},{"key":"D","value":"D.暂停"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水申请批准后（）年内，取水工程或者设施未开工建设，或者需由国家审批、核准的建设项目未取得国家审批、核准的，取水申请批准文件自行失效。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水许可证有效期限一般为（    ）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3"},{"key":"B","value":"B.5"},{"key":"C","value":"C.8"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水资源费的缓缴期限最长不得超过（    ）日。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.30"},{"key":"C","value":"C.45"},{"key":"D","value":"D.90"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，水利工程建设要推行项目法人责任制、招标投标制和（），积极推行项目管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质量监督制"},{"key":"B","value":"B.持证上岗制"},{"key":"C","value":"C.建设监理制"},{"key":"D","value":"D.市场准入制"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）是项目建设的直接组织者和实施者。负责按项目的建设规模、投资总额、建设工期、工程质量，实行项目建设的全过程管理，对国家或投资各方负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.施工单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程建设项目（）已批准，年度水利投资计划下达后，项目法人即可开展施工准备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计文件"},{"key":"D","value":"D.建设征地范围"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"项目建设单位要按批准的建设文件，充分发挥管理的主导作用，协调设计、监理、施工以及地方等各方面的关系，实行目标管理。建设单位与设计、监理、工程承包单位是（）关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导"},{"key":"B","value":"B.合同"},{"key":"C","value":"C.支配"},{"key":"D","value":"D.监管"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工详图经监理单位审核后交施工单位施工。设计单位对不涉及重大设计原则问题的合理意见应当采纳并修改设计。若有分歧意见，由建设单位决定。如涉及初步设计重大变更问题，应由（）审定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位上级主管部门"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.质监部门"},{"key":"D","value":"D.原初步设计批准部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，国家重点水利建设项目由（）主持验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家发改委"},{"key":"B","value":"B.水利部"},{"key":"C","value":"C.国家发改委会同水利部"},{"key":"D","value":"D.省（自治区、直辖市）政府会同水利部或流域机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，中央参与投资的地方重点水利建设项目由（）主持验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域机构"},{"key":"C","value":"C.省（自治区、直辖市）政府"},{"key":"D","value":"D.省（自治区、直辖市）政府会同水利部或流域机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"对生产经营性的水利工程建设项目要积极推行项目法人责任制；其它类型的项目应积极创造条件，逐步实行项目法人责任制。组建建设单位由（）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目主管部门"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.投资各方"},{"key":"D","value":"D.项目主管部门或投资各方"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，主体工程施工招标应具备的必要条件不包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建设单位已经组建，并具备应有的建设管理能力"},{"key":"B","value":"B.施工详图已全部到位，资金落实 30%以上"},{"key":"C","value":"C.招标文件已经编制完成，施工招标申请书已经批准；"},{"key":"D","value":"D.施工准备工作已满足主体工程开工的要求"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工企业要按项目管理的原理和要求组织施工，在组织结构上，实行项目经理负责制；在经营管理上，建立以经济效益为目标的项目（）体制；在生产要素配置上，实行优化配置，动态管理；在施工管理上，实行目标管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专帐管理"},{"key":"B","value":"B.独立核算管理"},{"key":"C","value":"C.专项管理"},{"key":"D","value":"D.独立会计管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"发生施工质量事故，必须认真严肃处理。严重质量事故，应由（）组织有关各方联合分析处理，并及时向主管部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"项目建议书编制一般由政府委托有相应资格的设计单位承担；并按国家现行规定权限向主管部门申报审批。项目建议书被批准后，由政府向社会公布，若有投资建设意向，应及时组建（），开展下一建设程序工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.建设指挥部"},{"key":"C","value":"C.项目法人筹备机构"},{"key":"D","value":"D.建设指挥部筹备机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"可行性研究报告经批准后，不得随意修改和变更，在主要内容上有重要变动，应经（）复审同意。项目可行性报告批准后，应正式成立（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原批准机关，项目法人筹备机构"},{"key":"B","value":"B.上级主管部门，项目法人筹备机构"},{"key":"C","value":"C.原批准机关，项目法人"},{"key":"D","value":"D.上级主管部门，项目法人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设程序管理暂行规定》，水利工程项目建设，（）阶段应编制项目的总概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.施工准备"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"初步设计文件报批前，一般须由项目法人委托有相应资格的工程咨询机构或组织行业各方面（包括管理、设计、施工、咨询等方面）的专家，对初步设计中的重大问题，进行咨询论证。设计单位根据咨询论证意见，对初步设计文件进行补充、修改、优化。初步设计由（）组织审查后，按国家现行规定权限向主管部门申报审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.工程咨询机构"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）经批准后，主要内容不得随意修改、变更，并作为项目建设实施的技术文件基础。如有重要修改、变更，须经原审批机关复审同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计文件"},{"key":"D","value":"D.施工图设计文件"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，中央项目由水利部（或流域机构）负责组织建设并承担相应责任，地方项目由地方人民政府组织建设并承担相应责任。项目的类别在（）时确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.审批项目建议书"},{"key":"B","value":"B.审批可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.审批初步设计报告"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，地方项目由项目所在地的县级以上地方人民政府组建项目法人，任命法人代表，其中总投资在（）以上的地方大型水利工程项目，由项目所在地的省（自治区、直辖市及计划单列市）人民政府负责或委托组建项目法人，任命法人代表。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5000 万元"},{"key":"B","value":"B.1 亿元"},{"key":"C","value":"C.2 亿元"},{"key":"D","value":"D.5 亿元"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利工程项目前期工作费用中用于规划和跨流域、跨地区、跨行业的基础性工作的，在（）中列支，严格按照基本建设程序进行管理；用于建设项目的，按规定（）工程概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部门专项资金，纳入"},{"key":"B","value":"B.水利部门专项资金，不纳入"},{"key":"C","value":"C.中央和地方基本建设财政性投资，纳入"},{"key":"D","value":"D.中央和地方基本建设财政性投资，不纳入"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，中央和地方在安排建设计划和建设资金时，应优先保证用于项目建设的（）费用，并要合理安排资金进行勘察设计工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.前期工作"},{"key":"B","value":"B.勘测设计"},{"key":"C","value":"C.建设实施"},{"key":"D","value":"D.生产准备"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，年度计划中安排的水利工程项目，必须符合经过批准的（）所确定的建设方案。工程施工必须具备施工设计图纸，完备各项校核、审核手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计报告"},{"key":"D","value":"D.招标设计报告"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，各级建设行政主管部门在审批施工企业的水利水电施工资质前，须征得（）行政主管部门的同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展与改革"},{"key":"B","value":"B.城乡规划"},{"key":"C","value":"C.环境保护"},{"key":"D","value":"D.水利"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利工程建设必须执行国家水利工程验收规程和规范。堤防工程的阶段验收由（）主持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监理单位"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.流域机构"},{"key":"D","value":"D.地方水利部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，堤防工程未经验收而参与度汛的，由（）负责组织研究制定度汛方案，保证安全度汛。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.防指办"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，地方项目的国家计划和基本建设支出预算下达后，省计划、财政和水利部门应及时办理相应的手续，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.计划和基本建设支出预算一律下达至县财政部门，由县财政部门直接下达到项目法人"},{"key":"B","value":"B.计划和基本建设支出预算一律下达至县水利部门，由县水利部门下达到项目法人"},{"key":"C","value":"C.计划和基本建设支出预算一律下达至县财政部门，转由县水利部门下达到项目法人"},{"key":"D","value":"D.凡可将计划和基本建设支出预算直接下达到项目法人的，要直接下达到项目法人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利基本建设资金管理要严格执行国家水利基本建设资金管理办法的规定，（），专款专用，严禁挤占、挪用和滞留。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开设专户，专户存储"},{"key":"B","value":"B.专帐管理"},{"key":"C","value":"C.统一管理"},{"key":"D","value":"D.分级管理"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，设计变更、子项目调整、建设标准调整、概算预算调整等，须按程序上报原审批单位审批。由以上原因形成中央投资节余的，应按国家有关规定报国家计委、财政部、水利部审批后，将节余资金（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.交回国库"},{"key":"B","value":"B.由省财政代管，结转为下一年度中央资金"},{"key":"C","value":"C.用于其他经过批准的水利工程建设项目"},{"key":"D","value":"D.用于其它水利工程建设项目，并报省级财政、水利部门备案"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，实行审批制的政府投资项目，项目单位应首先（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.向发展改革等项目审批部门报送项目建议书"},{"key":"B","value":"B.向城乡规划部门申请办理规划选址审批手续"},{"key":"C","value":"C.向国土资源部门申请办理用地预审审批手续"},{"key":"D","value":"D.向环境保护部门申请办理环境影响评价审批手续"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，实行审批制的政府投资项目，项目单位依据（）向城乡规划部门申请办理规划许可手续，向国土资源部门申请办理正式用地手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.项目建议书批复文件"},{"key":"C","value":"C.项目可行性研究报告"},{"key":"D","value":"D.项目可行性研究报告批复文件"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，实行核准制的企业投资项目，项目单位依据（）向城乡规划部门申请办理规划许可手续，向国土资源部门申请办理正式用地手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书批复文件"},{"key":"B","value":"B.项目可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.项目可行性研究报告批复文件"},{"key":"D","value":"D.项目核准文件"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，以下项目中必须进行招标的是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农村饮用水项目的施工总承包，合同估算价 180 万元"},{"key":"B","value":"B.水库除险加固工程的初步设计，合同估算价 40 万元"},{"key":"C","value":"C.河道整治工程监理，合同估算价 60 万元"},{"key":"D","value":"D.发电机组采购，合同估算价 80 万元"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，招标投标活动应当遵循公开、公平、公正和（）的原则。建设项目的招标工作由（）负责，任何单位和个人不得以任何方式非法干涉招标投标活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.形式规范，工程交易中心"},{"key":"B","value":"B.形式规范，招标人"},{"key":"C","value":"C.诚实信用，工程交易中心"},{"key":"D","value":"D.诚实信用，招标人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，依法必须进行公开招标的地方非重点水利项目，如采用邀请招标，应（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.报水利部或其委托的流域管理机构批准"},{"key":"B","value":"B.经省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门会同同级发展计划行政主管部门审核后，报本级人民政府批准"},{"key":"C","value":"C.报省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门批准"},{"key":"D","value":"D.报省、自治区、直辖市人民政府发展计划行政主管部门批准"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，依法必须招标的项目中，国家重点水利项目、地方重点水利项目及全部使用国有资金投资或者国有资金投资占控股或者主导地位的项目应当公开招标，但遇到下列（）情况的，按规定经批准后可采用邀请招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田水利项目"},{"key":"B","value":"B.应急度汛项目"},{"key":"C","value":"C.项目总投资 500 万元以下"},{"key":"D","value":"D.勘测设计单项合同 60 万元以下"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》采用公开招标方式的项目，招标人应当在国家发展计划委员会指定的媒介发布招标公告，其中大型水利工程建设项目以及国家重点项目、中央项目、地方重点项目同时还应当在（）发布招标公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《人民日报》"},{"key":"B","value":"B.《光明日报》"},{"key":"C","value":"C.《中国建设报》"},{"key":"D","value":"D.《中国水利报》"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，投标人少于 3 个的，招标人（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可直接采购"},{"key":"B","value":"B.应当重新招标"},{"key":"C","value":"C.请投标人推荐其它厂商"},{"key":"D","value":"D.如有 2 个投标人，在判明有竞争性的情况下可继续评标"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，采用邀请招标方式的，招标人应当向（）个以上有投标资格的法人或其它组织发出投标邀请书。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，依法必须进行招标的项目，自招标文件开始发出之日起至投标人提交投标文件截止之日止，最短不应当少于（）日。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.45"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，招标文件应当按其制作成本确定售价，一般可按（）人民币标准控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.500 元至 1000 元"},{"key":"B","value":"B.1000 元至 3000 元"},{"key":"C","value":"C.2000 元至 5000 元"},{"key":"D","value":"D.3000 元至 5000 元"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，以下有关投标保证金金额的说法，错误的是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合同估算价 10000 万元人民币以上，投标保证金金额不超过合同估算价的千分之三"},{"key":"B","value":"B.合同估算价 3000 万元至 10000 万元人民币之间，投标保证金金额不超过合同估算价的千分之六"},{"key":"C","value":"C.合同估算价 3000 万元人民币以下，投标保证金金额不超过合同估算价的千分之七"},{"key":"D","value":"D.合同估算价 3000 万元人民币以下，投标保证金金额最低不得少于 1 万元人民币"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，评标工作由评标委员会负责。评标委员会由招标人的代表和有关技术、经济、合同管理等方面的专家组成，成员人数为（）人以上单数。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三"},{"key":"B","value":"B.五"},{"key":"C","value":"C.七"},{"key":"D","value":"D.九"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"评标委员会由招标人的代表和有关技术、经济、合同管理等方面的专家组成，其中专家（不含招标人代表人数）不得少于成员总数的（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三分之一"},{"key":"B","value":"B.二分之一"},{"key":"C","value":"C.三分之二"},{"key":"D","value":"D.四分之三"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，自中标通知书发出之日起（）日内，招标人和中标人应当按照招标文件和中标人的投标文件订立书面合同，中标人提交履约保函。招标人和中标人不得另行订立背离招标文件实质性内容的其他协议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.15"},{"key":"C","value":"C.20"},{"key":"D","value":"D.30"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》，水利建设工程的（）不得进行工程分包。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主要建筑物"},{"key":"B","value":"B.主体结构"},{"key":"C","value":"C.主要建筑物的主要分部工程"},{"key":"D","value":"D.主要建筑物的主体结构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》，当项目法人依规定向承包人推荐分包人时，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.如承包人同意，则应由承包人与分包人签订分包合同，并对该推荐分包人的行为负全部责任"},{"key":"B","value":"B.如承包人同意，则应由承包人与分包人签订分包合同，职责划分可由承包人与项目法人签订协议明确"},{"key":"C","value":"C.如承包人拒绝，则应由承包人与分包人签订分包合同，职责划分可由承包人与项目法人签订协议明确"},{"key":"D","value":"D.如承包人拒绝，则可由承包人自行选择分包人，并告知项目法人"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》，分包人应当按照分包合同的约定对其分包的工程向承包人负责，分包人应接受承包人对分包项目所进行的工程进度、质量、安全、计量和验收的监督和管理。由于分包人工作失误造成的损失，承包人（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不承担责任"},{"key":"B","value":"B.间接承担责任"},{"key":"C","value":"C.承担连带责任"},{"key":"D","value":"D.承担主要责任"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，总投资（）万元以上且①关系社会公共利益或者公共安全的，或②使用国有资金投资或者国家融资的、或③使用外国政府或者国际组织贷款、援助资金的水利工程，必须实行建设监理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100"},{"key":"B","value":"B.200"},{"key":"C","value":"C.500"},{"key":"D","value":"D.1000"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"两个以上具有资质的监理单位，可以组成一个联合体承接监理业务。联合体各方应当签订协议，明确各方拟承担的工作和责任，并将协议提交项目法人。联合体的资质等级，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.按照资质等级较高的一方确定"},{"key":"B","value":"B.按照同一专业内资质等级较高的一方确定"},{"key":"C","value":"C.按照资质等级较低的一方确定"},{"key":"D","value":"D.按照同一专业内资质等级较低的一方确定"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"监理人员应当保守执（从）业秘密，并不得同时在（）个以上水利工程项目从事监理业务，不得与被监理单位以及建筑材料、建筑构配件和设备供应单位发生经济利益关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.两"},{"key":"B","value":"B.三"},{"key":"C","value":"C.四"},{"key":"D","value":"D.五"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，（）应当组织设计单位等进行现场设计交底，核查并签发施工图。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质监单位"},{"key":"B","value":"B.建设单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"未经总监理工程师签字，项目法人（）支付工程款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不得"},{"key":"B","value":"B.不应"},{"key":"C","value":"C.不宜"},{"key":"D","value":"D.可以"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"监理单位在实施监理过程中，发现存在安全事故隐患的，应当要求被监理单位整改；情况严重的，应当要求被监理单位暂时停止施工，并及时报告项目法人。被监理单位拒不整改或者不停止施工的，监理单位应当（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.及时向有关安全生产监督主管部门报告"},{"key":"B","value":"B.及时向有关公共安全主管部门报告"},{"key":"C","value":"C.及时向有关水行政主管部门或者流域管理机构报告"},{"key":"D","value":"D.及时向有关水行政主管部门和安全生产监督主管部门报告"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"项目法人及其工作人员收受监理单位贿赂、索取回扣或者其他不正当利益的，予以追缴，并处违法所得（）倍以下且不超过（）万元的罚款；构成犯罪的，依法追究有关责任人员的刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3，3"},{"key":"B","value":"B.3，5"},{"key":"C","value":"C.5，3"},{"key":"D","value":"D.5，5"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"监理人员从事水利工程建设监理活动，与被监理单位以及建筑材料、建筑构配件和设备供应单位串通，谋取不正当利益的，责令改正，给予警告；其中，监理工程师违规情节严重的，注销注册证书，（）年内不予注册。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"监理人员未执行法律、法规和工程建设强制性标准的，责令停止执（从）业 3 个月以上 1 年以下，其中，监理工程师违规情节严重的，注销注册证书，（）年内不予注册，造成重大安全事故的，终身不予注册；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"依法给予监理单位罚款处罚的，对单位直接负责的主管人员和其他直接责任人员处单位罚款数额的（）罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.百分之三以上、百分之五以下"},{"key":"B","value":"B.百分之四以上、百分之八以下"},{"key":"C","value":"C.百分之五以上、百分之十以下"},{"key":"D","value":"D.百分之十以上、百分之二十以下"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，降低监理单位资质等级、吊销监理单位资质等级证书的处罚，由（）决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.水利部或省（自治区、直辖市）水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.住建部"},{"key":"D","value":"D.住建部或省（自治区、直辖市）建设行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，监理单位分立、合并、改制、转让的，由（）承担相应的监理责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.继承其主要资产的单位"},{"key":"B","value":"B.继承其监理业绩的单位"},{"key":"C","value":"C.继承其主要人员和资产的单位"},{"key":"D","value":"D.上级主管单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水利工程质量实行（）的质量管理体制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人（建设单位）负责、监理单位控制、施工单位保证和政府监督相结合"},{"key":"B","value":"B.项目法人（建设单位）控制、监理单位负责、施工单位保证和政府监督相结合"},{"key":"C","value":"C.项目法人（建设单位）控制、监理单位保证、施工单位负责和政府监督相结合"},{"key":"D","value":"D.项目法人（建设单位）负责、监理单位监督、施工单位保证和政府控制相结合"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程质量监督机构，必须按照水利部有关规定设立，经（）资质审查合格，方可承担水利工程的质量监督工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.省级以上水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.设区市以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工程竣工验收前，（）应对工程质量结论进行核备。未经质量核备的工程，项目法人不得报验，工程主管部门不得验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人（建设单位）"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.总承包单位"},{"key":"D","value":"D.质量监督机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在工程开工前，（）应按规定向水利工程质量监督机构办理工程质量监督手续。在工程施工过程中，应主动接受质量监督机构对工程质量的监督检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人（建设单位）"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.总承包单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程在规定的保修期内，出现工程质量问题，一般（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.由原施工单位承担保修，所需费用由施工单位承担"},{"key":"B","value":"B.由原施工单位承担保修，所需费用由责任方承担"},{"key":"C","value":"C.由项目法人（建设单位）指定保修，所需费用由施工单位承担"},{"key":"D","value":"D.由项目法人（建设单位）指定保修，所需费用由责任方承担"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程质量事故处理暂行规定》，发生质量事故，必须坚持的三项原则中不包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事故原因不查清楚不放过"},{"key":"B","value":"B.主要事故责任者和职工未受到教育不放过"},{"key":"C","value":"C.补救和防范措施不落实不放过"},{"key":"D","value":"D.事故责任人未受到处理不放过"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"某土石方工程发生质量事故，直接经济损失 300 万元，事故处理所需合理工期为 2 个月，根据《水利工程质量事故处理暂行规定》，应为（）质量事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一般"},{"key":"B","value":"B.较大"},{"key":"C","value":"C.重大"},{"key":"D","value":"D.特大"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程质量事故处理暂行规定》，重大质量事故由（）组织调查组进行调查组调查，调查结果报水利部核备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.项目主管部门"},{"key":"C","value":"C.省级以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程质量监督管理规定》，工程质量监督费由（）负责缴纳。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程建设单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.总承包单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程质量检测管理规定》，《水利工程质量检测单位资质等级证书》有效期为（）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"检测单位应当按照国家和行业标准开展质量检测活动；没有国家和行业标准的，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.如有企业标准，则按照企业标准实施"},{"key":"B","value":"B.由检测单位提出方案，经委托方确认后实施"},{"key":"C","value":"C.由厂家提出方案，经委托方、检测单位确认后实施"},{"key":"D","value":"D.参考类似项目的检测方法实施，并应经质监单位确认"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"检测单位伪造检测数据，出具虚假质量检测报告的，由县级以上人民政府水行政主管部门给予警告，并处（）万元罚款；给他人造成损失的，依法承担赔偿责任；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）应当组织编制保证安全生产的措施方案，并自开工报告批准之日起15 日内报有管辖权的水行政主管部门、流域管理机构或者其委托的水利工程建设安全生产监督机构（以下简称安全生产监督机构）备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"施工单位的（）应当由取得相应执业资格的人员担任，对水利工程建设项目的安全施工负责，落实安全生产责任制度、安全生产规章制度和操作规程，确保安全生产费用的有效使用，并根据工程的特点组织制定安全施工措施，消除安全事故隐患，及时、如实报告生产安全事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主要负责人"},{"key":"B","value":"B.技术负责人"},{"key":"C","value":"C.项目负责人"},{"key":"D","value":"D.现场专职安全生产管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，施工单位应当设立安全生产管理机构，按照国家有关规定配备专职安全生产管理人员。施工现场（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.应当有兼职安全生产管理人员"},{"key":"B","value":"B.必须有兼职安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.应当有专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D.必须有专职安全生产管理人员"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"施工单位的（）应当经水行政主管部门安全生产知识和管理能力考核合格后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术负责人、项目负责人、专职安全生产管理人员"},{"key":"B","value":"B.分管安全生产的副总经理、项目负责人、专职安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.主要负责人、项目负责人、专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D 分管安全生产的副总经理、技术负责人、专职安全生产管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"施工单位应当对管理人员和作业人员每年至少进行（）次安全生产教育培训，其教育培训情况记入个人工作档案。安全生产教育培训考核不合格的人员，不得上岗。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一"},{"key":"B","value":"B.二"},{"key":"C","value":"C.三"},{"key":"D","value":"D.四"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）组织、指导本行政区域内水利工程建设安全生产监督机构的建设工作以及有关的水利水电工程施工单位的主要负责人、项目负责人和专职安全生产管理人员的安全生产考核工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.市、县级人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水行政主管部门或者其委托的安全生产监督机构应当自收到保证安全生产的措施方案等有关备案资料后（）日内，将有关备案资料抄送（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15，同级安全生产监督管理部门"},{"key":"B","value":"B.20，同级安全生产监督管理部门"},{"key":"C","value":"C.15，同级建设行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.20，同级建设行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级水行政主管部门和流域管理机构应当建立举报制度，及时受理对水利工程建设生产安全事故及安全事故隐患的检举、控告和投诉；对超出管理权限的，应当（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.退回材料并向举报人告知有管理权限的部门"},{"key":"B","value":"B.及时转送有管理权限的部门"},{"key":"C","value":"C.及时转送同级政府信访部门"},{"key":"D","value":"D.及时转送同级政府纪检、监察部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，各级地方人民政府水行政主管部门应当根据本级人民政府的要求，制定本行政区域内水利工程建设（）生产安全事故应急救援预案，并报上一级人民政府水行政主管部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.较大及以上"},{"key":"B","value":"B.重大及以上"},{"key":"C","value":"C.特大"},{"key":"D","value":"D.都不是"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，发生生产安全事故后，有关单位应当采取措施防止事故扩大，保护事故现场。以下说法正确的是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.需要移动现场物品时，不惜一切代价，以抢救人的生命为主"},{"key":"B","value":"B.需要移动现场物品时，应当做出标记和书面记录，妥善保管有关证物"},{"key":"C","value":"C.对于关键的证物，未请示上级主管部门前不得擅自移动"},{"key":"D","value":"D.须有二人以上在场，方可移动现场物品"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，工程建设完成分部工程、单位工程、单项合同工程，或者（），应当组织法人验收。项目法人可以根据工程建设的需要增设法人验收的环节。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中间机组启动前"},{"key":"B","value":"B.中间机组启动后"},{"key":"C","value":"C.施工分包单位完成所承担的工作前"},{"key":"D","value":"D.施工分包单位完成所承担的工作后"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，项目法人应当在开工之日起（）个工作日内，制定法人验收工作计划，报法人验收监督管理机关和竣工验收主持单位备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.60"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，竣工验收应当在工程建设项目全部完成并满足一定运行条件后（）进行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.60 天内"},{"key":"B","value":"B.180 天内"},{"key":"C","value":"C.1 年内"},{"key":"D","value":"D.2 年内"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，项目法人与工程运行管理单位不同的，工程通过竣工验收后，应当及时办理移交手续。工程移交后，项目法人以及其他参建单位应当按照法律法规的规定和合同约定，承担后续的相关质量责任。项目法人已经撤消的，由（）承接相关的责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人主要财产的继承人"},{"key":"B","value":"B.项目法人主要业务的继承人"},{"key":"C","value":"C.项目法人的上级主管部门"},{"key":"D","value":"D.撤消该项目法人的部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，稽察人员与被稽察项目是（）的关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导与被领导"},{"key":"B","value":"B.支配与被支配"},{"key":"C","value":"C.监督与被监督"},{"key":"D","value":"D.指导与被指导"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，对水利基本建设项目实施稽察，可以采取（）方式。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事先通知"},{"key":"B","value":"B.事先不通知"},{"key":"C","value":"C.选定范围内抽查"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，对稽察提出的问题，被稽察单位可以向稽察人员进行申辩；对整改或处理意见有异议的，可以向稽察办或水利部提出申诉。申诉期间，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.仍继续按原进度计划执行"},{"key":"B","value":"B.仍执行原整改或处理意见"},{"key":"C","value":"C.项目暂停执行"},{"key":"D","value":"D.项目法人应暂停建设资金拨付"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《开发建设项目水土保持方案编报审批管理规定》（水利部令第 24号），凡（）的开发建设项目，应当编报水土保持方案报告书；其他开发建设项目应当编报水土保持方案报告表。","Opts":[{"key":"A","value":"A.征占地面积在一公顷以上或者挖填土石方总量在一万立方米以上"},{"key":"B","value":"B.征占地面积在一公顷以上或者挖填土石方总量在三万立方米以上"},{"key":"C","value":"C.征占地面积在三公顷以上或者挖填土石方总量在一万立方米以上"},{"key":"D","value":"D.征占地面积在三公顷以上或者挖填土石方总量在三万立方米以上"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据相关规范，水利水电建设工程在（）阶段应确定主要水文参数和成果。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.技术设计"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL 252-2017），对综合利用的水利水电工程，当按各综合利用项目的分等指标确定的等别不同时，其工程等别应按其中（）确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.最低等别"},{"key":"B","value":"B.平均等别"},{"key":"C","value":"C.最高等别"},{"key":"D","value":"D.根据实际情况灵活掌握"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL 252-2017），总库容 400万方的水库，工程等别为（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.Ⅰ等"},{"key":"B","value":"B.Ⅱ等"},{"key":"C","value":"C.Ⅲ等"},{"key":"D","value":"D.Ⅳ等"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL 252-2017），使用年限为 1 年，高度 20m，挡水库容 2000 万 m3 的围堰工程，其级别为（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 级"},{"key":"B","value":"B.3 级"},{"key":"C","value":"C.4 级"},{"key":"D","value":"D.5 级"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"某土石坝位于山区，根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL252-2017），其级别为 3 级，则其校核洪水标准可取（）年一遇。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5000"},{"key":"B","value":"B.1000"},{"key":"C","value":"C.500"},{"key":"D","value":"D.200"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"某水闸工程，根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL 252-2017），其级别为 3 级，则其设计洪水标准可取（）年一遇。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100"},{"key":"B","value":"B.50"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《堤防工程设计规范》（GB50286-2013），2 级不允许越浪的堤防工程，其安全加高值可取为（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.8m"},{"key":"B","value":"B.0.7m"},{"key":"C","value":"C.0.6m"},{"key":"D","value":"D.0.5m"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《堤防工程设计规范》（GB50286-2013），堤防防渗体的顶部应高出设计水位（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.8"},{"key":"B","value":"B.0.7"},{"key":"C","value":"C.0.6"},{"key":"D","value":"D.0.5"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"某碾压式土石坝，采用粘土斜墙防渗。则根据相关规范，其防渗土料的渗透系数应不大于（）cm/s。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1×10-3"},{"key":"B","value":"B.1×10-4"},{"key":"C","value":"C.1×10-5"},{"key":"D","value":"D.1×10-6"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），施工机械在 220kV 高压线下进行工作或通过时，其最高点与高压线之间的垂直距离不得小于（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），用火作业区距所建的建筑物和其它区域不应小于（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.15"},{"key":"C","value":"C.25"},{"key":"D","value":"D.30"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），以下运输工具中，可用于运输爆破器材的是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.翻斗车"},{"key":"B","value":"B.自卸汽车"},{"key":"C","value":"C.越野车"},{"key":"D","value":"D.机动三轮车"}],"Ans":["C"]},{"Problem":".根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），对从事尘、毒、噪声等职业危害的人员应（    ）进行一次职业体检，对确认职业病的职工应及时给予治疗，并调离原工作岗位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3月"},{"key":"B","value":"B.1 年"},{"key":"C","value":"C.1～2 年"},{"key":"D","value":"D.3 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），生产车间和作业场所工作地点噪声声级卫生限值，当每个工作日接触时间为 8 个小时时，不得超过（）dB。","Opts":[{"key":"A","value":"A.85"},{"key":"B","value":"B.88"},{"key":"C","value":"C.91"},{"key":"D","value":"D.94"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水工建筑物地下开挖工程施工技术规范》（SL378-2007），进行爆破时，人员应撤至受飞石、有害气体和爆破冲击波的影响范围之外，开挖时，安全地点至爆破工作面的距离，应不小于（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100"},{"key":"B","value":"B.200"},{"key":"C","value":"C.300"},{"key":"D","value":"D.400"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水工建筑物地下开挖工程施工技术规范》（SL378-2007），采用电力引爆方法，装炮时距工作面（）m 以内，应断开电流，可用投光灯或矿灯照明。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.40"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《堤防工程施工规范》（SL 260-2014），承受大风浪冲击的干砌石堤段，宜用（）砌筑。","Opts":[{"key":"A","value":"A.粗料石丁扣"},{"key":"B","value":"B.粗料石平扣"},{"key":"C","value":"C.细料石丁扣"},{"key":"D","value":"D.细料石平扣"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水工混凝土施工规范》（SL677-2014），跨度 2m 的悬臂钢筋混凝土板、梁模板，应在混凝土强度达到（）后拆除。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.75%"},{"key":"C","value":"C.90%"},{"key":"D","value":"D.100%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在低温季节施工的模板，在整个低温期间不宜拆除，具体拆模时间应满 足温控防裂要求：内外温差不大于 20℃或 2~3d 内混凝土表面温降不超过（    ）℃，如确需拆模，应及时采取保护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6"},{"key":"B","value":"B.7"},{"key":"C","value":"C.8"},{"key":"D","value":"D.9"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水工混凝土施工规范》（SL677-2014），混凝土收仓面浇筑平整，抗压强度未达到（    ）前，不应进行下个仓面的准备工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1.5MPa"},{"key":"B","value":"B.2.5 MPa"},{"key":"C","value":"C.3.5 MPa"},{"key":"D","value":"D.4.5 MPa"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利泵站施工及验收规范》（GB/T51033-2014）,二期混凝土在保证达到设计标准强度（）以上时，方能继续加荷安装。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.70%"},{"key":"C","value":"C.90%"},{"key":"D","value":"D.100%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电建设工程验收规程》（SL 223-2008），验收工作由验收委员会（组）负责，验收结论必须经（）验收委员会（组）成员同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1/2 以上"},{"key":"B","value":"B.2/3 以上"},{"key":"C","value":"C.3/4 以上"},{"key":"D","value":"D.全体"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程建设征地移民设计规范》（SL290-2009），在水库蓄水前必须进行库底清理。林地及零星树木，残留树桩不得高出地面（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.2"},{"key":"B","value":"B.0.3"},{"key":"C","value":"C.0.4"},{"key":"D","value":"D.0.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"为了加快农田水利发展，提高农业综合生产能力，(  )，2016 年 5 月 17日，国务院公布《农田水利条例》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保障国家水安全"},{"key":"B","value":"B.保障国家粮食安全"},{"key":"C","value":"C.保障国家经济安全"},{"key":"D","value":"D.保障国家生态安全"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(  )应当加强对农田水利工作的组织领导，采取措施保障农田水利发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.农业行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"(  )负责全国农田水利的管理和监督工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.国务院农业行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家依法保护(\t )的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田水利工程建设者"},{"key":"B","value":"B.农田水利工程投资者"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.农田水利工程参与者"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"( )是农田水利建设和管理的依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经批准的农田水利规划"},{"key":"B","value":"B.农田水利规划"},{"key":"C","value":"C.农田水利年度工作要点"},{"key":"D","value":"D.流域综合规划"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"政府投资建设的农田水利工程由(  )组织竣工验收，并邀请有关专家和农村集体经济组织、农民用水合作组织、农民代表参加。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.农田水利工程所有权人"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府有关部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"大中型农田水利工程应当按照(\t\t)组织竣工验收。小型农田水利工程验收办法由省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门会同有关部门制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基本农田建设验收规程"},{"key":"B","value":"B.投资者约定"},{"key":"C","value":"C.水利建设工程验收规程"},{"key":"D","value":"D.农田水利国家标准"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门应当会同有关部门加强(\t\t)，收集与发布农田水利规划、农田水利工程建设和运行维护等信息。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田水利信息系统建设"},{"key":"B","value":"B.农田水利基础建设"},{"key":"C","value":"C.节水灌溉系统建设"},{"key":"D","value":"D.农田水利管理工作"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"政府投资建设的大中型农田水利工程，由县级以上人民政府按照工程管理权限确定的单位负责运行维护，鼓励通过(  )等方式引进社会力量参与运行维护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开招投标"},{"key":"B","value":"B.政府购买服务"},{"key":"C","value":"C.财政补助"},{"key":"D","value":"D.社会集资"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(   )建设的农田水利工程，由农村集体经济组织或者其委托的单位、个人负责运行维护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府投资"},{"key":"B","value":"B.农村集体经济组织筹资筹劳"},{"key":"C","value":"C.农民或者其他社会力量投资"},{"key":"D","value":"D.政府与社会力量投资"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(\t\t)应当建立农田水利工程运行维护经费合理负担机制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.农田水利工程所有权人"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"(\t\t)应当落实农田水利工程运行维护经费，保障运行维护工作正常进行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.农田水利工程所有权人"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(\t\t)应当建立健全工程质量安全管理制度，对工程质量安全负责，并公示工程建设情况。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田水利工程管理单位"},{"key":"B","value":"B.水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.农田水利工程建设单位"},{"key":"D","value":"D.农田水利工程投资方"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家鼓励采取(\t\t)\t，促进盐碱地和中低产田改造；控制和合理利用农田排水，减少肥料流失，防止农业面源污染。","Opts":[{"key":"A","value":"A.先进节水灌溉技术和措施"},{"key":"B","value":"B.生态恢复和改善"},{"key":"C","value":"C.先进适用的农田排水技术和措施"},{"key":"D","value":"D.先进的生产技术"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家鼓励企业、农村集体经济组织、农民用水合作组织等单位和个人投资建设节水灌溉设施，采取(\t)等方式鼓励购买节水灌溉设备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公益投放"},{"key":"B","value":"B.财政补助"},{"key":"C","value":"C.政府拨款"},{"key":"D","value":"D.政策倾斜"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级人民政府应当建立健全基层水利服务体系，将基层水利服务机构公益性业务经费纳入 (\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.本级政府预算"},{"key":"B","value":"B.上级政府预算"},{"key":"C","value":"C.下级政府预算"},{"key":"D","value":"D.投资预算"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农田灌溉和排水的用电执行 (\t\t)价格。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农村生活用电"},{"key":"B","value":"B.农业生产用电"},{"key":"C","value":"C.农村综合用电"},{"key":"D","value":"D.一般工商业及其他类用电"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(\t\t)应当为社会力量参与建设、经营农田水利工程提供指导和技术支持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.县级以上人民政府"},{"key":"C","value":"C.县级以上地方人民政府水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.农业行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"编制土地整治、农业综合开发等规划涉及农田水利，应当与农田水利规划相衔接，并征求 (\t\t)的意见","Opts":[{"key":"A","value":"A.本级人民政府"},{"key":"B","value":"B.上级人民政府"},{"key":"C","value":"C.本级人民政府水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.上级人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"规划建设商品粮、棉、油、菜等农业生产基地，应当充分考虑当地的 (\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源条件"},{"key":"B","value":"B.农田水利规划"},{"key":"C","value":"C.居民需求"},{"key":"D","value":"D.土地利用率"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"狭义的水能资源指（    ）资源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河流水能"},{"key":"B","value":"B.潮汐水能"},{"key":"C","value":"C.波浪能"},{"key":"D","value":"D.海流能"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水能资源开发应采用（    ），进行科学规划，有序开发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.市场方式"},{"key":"B","value":"B.政府统一监管下的准市场方式"},{"key":"C","value":"C.政府计划"},{"key":"D","value":"D.垄断市场"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"第一类水能资源水能开发规划审批由（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水行政主管部门批准"},{"key":"B","value":"B.由市政府批准"},{"key":"C","value":"C.所在地的计划行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上计划行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水能资源开发使用权出让工作一般由（    ）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.各级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.各级人民政府"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.各流域管理机构"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"负责办理出让工作的政府部门在水能资源有偿出让前（    ），通过媒体向社会发布招标、拍卖或者挂牌公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.90 天"},{"key":"B","value":"B.60 天"},{"key":"C","value":"C.30 天"},{"key":"D","value":"D.15 天"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水能资源使用年限一般为（\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0~70 年"},{"key":"B","value":"B.30～50 年"},{"key":"C","value":"C.20~30 年"},{"key":"D","value":"D.10~20 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水能资源使用权出让金应作为（ \t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利专项资金"},{"key":"B","value":"B.地方基础建设资金"},{"key":"C","value":"C.地方财政收入"},{"key":"D","value":"D.地方社会福利"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水力发电必须具备的条件是流量和（\t\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流速"},{"key":"B","value":"B.水量"},{"key":"C","value":"C.效率"},{"key":"D","value":"D.水头"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在水电站发电机总装机容量 Ng E / T，T 为水电站的年运行小时数，其含义是电站实际运行一年的发电量，以（    ）运行，所能运行的小时数。","Opts":[{"key":"A","value":"A.机组的额定出力"},{"key":"B","value":"B.机组的最大出力"},{"key":"C","value":"C.机组的平均出力"},{"key":"D","value":"D.机组最小出力"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"对不使用政府投资或涉及公共利益、公共安全的农村水电项目，实行核准制。水行政主管部门只审批（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.项目初步设计"},{"key":"D","value":"D.项目技术施工设计"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电项目初步设计由（    ）按规定向县级以上人民政府水行政主管部门申报审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计单位"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.监理单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村水电项目立项审批经（核准）应当具备的条件之一是必须符合（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流梯级规划"},{"key":"B","value":"B.农村建设规划"},{"key":"C","value":"C.水利工程规划"},{"key":"D","value":"D.流域综合规划"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"主体工程开工申请报告项由（    ）向主管部门提出，按审批权限，经批准后，方能正式开工。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.设计单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电建设项目环境影响评价预审工作由（）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省、自治区、直辖市政府"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.省、自治区、直辖市政府水行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"实行审批制的农村水电建设项目，建设单位应当在报送（    ）前完成环境影响评价文件的预审。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可行性研究报告"},{"key":"B","value":"B.项目建议书"},{"key":"C","value":"C.初步设计报告"},{"key":"D","value":"D.项目技术施工设计"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"实行核准制的农村水电建设项目，建设单位应当在提交（）前完成环境影响评价文件预审。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可行性研究报告"},{"key":"B","value":"B.项目核准申请报告"},{"key":"C","value":"C.项目建议书"},{"key":"D","value":"D.项目初步设计报告"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水行政主管部门按规定组织农村建设项目的初步设计审查，（    ）不符合规定要求不得通过审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域规划篇章"},{"key":"B","value":"B.水资源论证"},{"key":"C","value":"C.环境保护篇章"},{"key":"D","value":"D.水电经营管理篇章"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"落实安全生产责任制，明确责任主体，（）是安全生产的第一责任人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.项目法人或监理单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"施工单项合同估算价在（    ）人民币以上的水利工程建设项目必须进行招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100 万元"},{"key":"B","value":"B.200 万元"},{"key":"C","value":"C.500 万元"},{"key":"D","value":"D.10000 万元"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"项目总投资额在（    ）人民币以上，但分标单项合同估算价低于 100万元，重要设备、材料等货物采购单项合同估算价在 50 万元人民币以上的，原则上都必须招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.500 万元"},{"key":"B","value":"B.1000 万元"},{"key":"C","value":"C.2000 万元"},{"key":"D","value":"D.5000 万元"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"承担工程施工阶段监理，项目监理机构及其成员必须（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程施工结束时到现场"},{"key":"B","value":"B.工程施工开始时到现场"},{"key":"C","value":"C.工程施工开始、中间、结束时到现场"},{"key":"D","value":"D.常驻现场"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水利工程项目建设监理实行（    ）负责制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.总监理工程师"},{"key":"B","value":"B.监理工程师"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.监理员"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电工程度汛方案是由（    ）报批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.项目法人"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"竣工验收应具备的条件之一是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程投资已全部到位"},{"key":"B","value":"B.工程投资部分到位"},{"key":"C","value":"C.工程管理养护经费已全部到位"},{"key":"D","value":"D.已进行竣工财务决算"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）是工程完成建设目标的标志，是全面考核建设成果、检验设计和工程质量的重要步骤。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设实施"},{"key":"B","value":"B.生产准备"},{"key":"C","value":"C.竣工验收"},{"key":"D","value":"D.后评价阶段"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利工程质量由（）负全面责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"质量监督机构（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可代替项目法人的质量管理工作"},{"key":"B","value":"B.可代替监理单位的质量管理工作"},{"key":"C","value":"C.可代替施工单位的质量管理工作"},{"key":"D","value":"D.履行行政部门的监督职能"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（）有责任和权利向有关部门和质量监督机构反映工程质量问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.设计单位"},{"key":"D","value":"D.水利工程建设各方"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"全省各水行政主管部门对首次申请水利水电施工资质的企业，应当审查（    ），对不满足要求的一律不得审批资质。","Opts":[{"key":"A","value":"A.企业安全生产管理制度"},{"key":"B","value":"B.企业的规模"},{"key":"C","value":"C.企业组成人员"},{"key":"D","value":"D.企业的资金"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"施工企业的主要负责人、项目负责人、专职安全生产管理人员应经（）水行政主管部门安全生产考核合格后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级以上"},{"key":"B","value":"B.市级以上"},{"key":"C","value":"C.省级以上"},{"key":"D","value":"D.国家"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"承担小型水利水电建设项目施工任务的项目负责人必须取得（）颁发的三级聘用项目经理资格证书或水利水电建造师注册证书后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.省政府"},{"key":"D","value":"D.市水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村水电站建设过程中，如有重大工程设计变更，由（    ）组织审查和批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原审批机关"},{"key":"B","value":"B.建设单位"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.水利厅"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电站建设过程中，如有一般工程设计变更和设计修改，由（）组织审查和批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原审批机关"},{"key":"B","value":"B.施工单位"},{"key":"C","value":"C.业主单位"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）不按时提交合格竣工图的，不算完成施工任务，并应承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.建设单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"基本建设主管部门和（    ）的主管部门应检查施工单位编制施工档案的质量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工企业"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"因设计失误造成设计变更较大，施工图不能代用或利用的，由（\t\t）负责绘制竣工图，并承担其费用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"因建设单位或主管部门要求变更设计，需要重新绘制竣工图时，由建设单位绘制或委托设计单位负责绘制，其费用由（ \t）承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站来水是指水电站所在河流以上流域内流向水电站的河川径流。其中（）不是其表示方法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流量"},{"key":"B","value":"B.径流速度"},{"key":"C","value":"C.径流量"},{"key":"D","value":"D.径流深"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（ \t）是指水库正常运行的情况下，为满足设计的兴利要求，水库应蓄到的最高水位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.死水位"},{"key":"B","value":"B.设计洪水位"},{"key":"C","value":"C.正常蓄水位"},{"key":"D","value":"D.汛前限制水位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"单级电站洪水经验调度基本方法是当上、下游洪水到来之前（    ），事先腾空库容迎接洪水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开闸泄水到汛限水位"},{"key":"B","value":"B.开闸泄水到死水位"},{"key":"C","value":"C.投入全部机组满发"},{"key":"D","value":"D.部分机组投入运行"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经验教训和（    ）是洪水调度总结中的重点。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪水调度实况"},{"key":"B","value":"B.上下游的洪水过程"},{"key":"C","value":"C.防洪抢险"},{"key":"D","value":"D.雨量的时空分布"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水库调度实质上是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水量调度"},{"key":"B","value":"B.水资源调度"},{"key":"C","value":"C.防洪调度"},{"key":"D","value":"D.兴利调度"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水库生态调度主要考虑的是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水库经济效益最大化"},{"key":"B","value":"B.减少河流的淤积"},{"key":"C","value":"C.河流生态系统需求"},{"key":"D","value":"D.改善下游水质"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站的防汛实行行政首长负责制，防汛行政责任人必须由相应（    ）担任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.水电站管理机构领导"},{"key":"C","value":"C.人民政府行政领导"},{"key":"D","value":"D.水电站运行管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"防洪影响范围不跨县级行政区域的水库、水电站，由（    ）指挥调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"防洪影响范围跨县级行政区域但不跨地级行政区域的水库、水电站，由（    ）指挥调度；","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪影响范围跨地级行政区域但不跨省级行政区域的水库、水电站，由（    ）指挥调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防洪影响范围跨省级行政区域和水利部各流域管理机构直管的水库、水电站由（    ）指挥调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"对大江大河防洪影响特别重大的水库、水电站的汛期调度运用计划由（    ） 审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.水利部流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.国家防总"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水库、水电站防洪抢险应急预案原则上由水库、水电站防汛行政责任人所在（    ）审批，并报上级防汛抗旱指挥部备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省（自治区、直辖市）政府"},{"key":"B","value":"B.水电站所在流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.人民政府的防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"电力安全生产责任制以（    ）为安全生产第一责任人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.企业行政正职"},{"key":"B","value":"B.企业行政付职"},{"key":"C","value":"C.企业安全员"},{"key":"D","value":"D.电站管理员"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"下列哪项属农村水电站安全员的主要职责。（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.负责依法组织制定农村水电电力安全生产的规章、标准"},{"key":"B","value":"B.组织编制本企业安全技术劳动保护措施计划"},{"key":"C","value":"C.对农村水电企业发生的安全生产事故组织调查"},{"key":"D","value":"D.对生产过程的安全状况做日常的管理和监督"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"安全监察员和农村水电供电企业、5000kW 以上发电企业和单位的安全监察员应具有（    ）以上职称。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程师"},{"key":"B","value":"B.助理工程师、助理技师"},{"key":"C","value":"C.相当于技术员"},{"key":"D","value":"D.高级工程师"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村水电站安全监察员培训工作由（    ）及以上水行政主管部门组织及发证 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级"},{"key":"B","value":"B.部级"},{"key":"C","value":"C.市级"},{"key":"D","value":"D.县级"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电站安全监察员必须经过专门的培训后持证上岗，（    ）后必须进行换证培训。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三年"},{"key":"B","value":"B.六年"},{"key":"C","value":"C.五年"},{"key":"D","value":"D.十年"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"每年（    ），对大坝、泄洪设施等水工建筑物进行一次检查和评级。","Opts":[{"key":"A","value":"A.汛前或汛后"},{"key":"B","value":"B.年初"},{"key":"C","value":"C.年末"},{"key":"D","value":"D.汛期"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"下列哪项不属于农村水电站的岗位责任制。（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.站长岗位责任制"},{"key":"B","value":"B.值（班）长岗位责任制"},{"key":"C","value":"C.值班员岗位责任制"},{"key":"D","value":"D.管理员岗位责任制"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"农村水电站事故分析原则必须按照（    ）的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.“四不放过”"},{"key":"B","value":"B.实事求是，尊重科学"},{"key":"C","value":"C.公开，公平，公正"},{"key":"D","value":"D.安全第一，预防为主"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"事故分析报告必须由事故人、审查人和（    ）签字。","Opts":[{"key":"A","value":"A.运行人员"},{"key":"B","value":"B.生产责任人"},{"key":"C","value":"C.领导人"},{"key":"D","value":"D.管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站机电运行工上岗证培训工作由（    ）组织及发证，培训成绩报厅水电处备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地区水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"保障农村电站安全运行的“两票”是指工作票和（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监护票制度"},{"key":"B","value":"B.操作票"},{"key":"C","value":"C.检查票制度"},{"key":"D","value":"D.终结票制度"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工作票应由（    ）填写。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专责技术人员"},{"key":"B","value":"B.生产领导人"},{"key":"C","value":"C.检修工作负责人"},{"key":"D","value":"D.工作许可人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"工作票应由电站内熟悉人员技术水平、熟悉设备情况、熟悉电业安全工作规程，并具有相关工作经验的（    ）签发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作班人员"},{"key":"B","value":"B.生产领导人"},{"key":"C","value":"C.专业技术人员"},{"key":"D","value":"D.工作许可人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"若工作票负责人（监护人）须长时间离开工作的现场时，应由（    ）变更工作负责人，履行变更手续，并告知全体工作人员及工作许可人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原工作票负责人"},{"key":"B","value":"B.原工作票签发人"},{"key":"C","value":"C.新工作票负责人"},{"key":"D","value":"D.运行值长"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工作负责人在（    ）时，可以参加工作班工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不停电"},{"key":"B","value":"B.部分停电"},{"key":"C","value":"C.全部停电"},{"key":"D","value":"D.任何时候"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站进水闸门（阀门）是在（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.动水关闭，静水开启"},{"key":"B","value":"B.静水关闭，静水开启"},{"key":"C","value":"C.动水开启，动水关闭"},{"key":"D","value":"D.静水关闭，动水开启"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在水轮机进水主阀（或快速闸门）旁设旁通阀是为了使（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.它们有自备的通道"},{"key":"B","value":"B.开启前充水平压"},{"key":"C","value":"C.阀门或主阀操作方便"},{"key":"D","value":"D.检修排水"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"压力前池属于水电站建筑物中的（    ）建筑物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄水"},{"key":"B","value":"B.引水"},{"key":"C","value":"C.平水"},{"key":"D","value":"D.挡水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"调压井属于水电站建筑物中的（    ）建筑物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄水"},{"key":"B","value":"B.引水"},{"key":"C","value":"C.挡水"},{"key":"D","value":"D.平水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水轮机接力器关闭时间调整的目的是满足（    ）的要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.正常停机"},{"key":"B","value":"B.事故停机"},{"key":"C","value":"C.调保计算"},{"key":"D","value":"D.机组飞逸"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水轮机发电机组调节的任务主要是 （    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.电流频率调节"},{"key":"B","value":"B.电压调节；"},{"key":"C","value":"C.效率调节"},{"key":"D","value":"D.流量调节。"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"实现水轮机调节的途径就是改变（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.过机流量"},{"key":"B","value":"B.机组转速"},{"key":"C","value":"C.机组水头"},{"key":"D","value":"D.机组效率"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水轮机进水口主阀作用之一是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防止机组飞车工况"},{"key":"B","value":"B.调节进水口流量"},{"key":"C","value":"C.正常时落门停机"},{"key":"D","value":"D.泄水时提阀"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站一般设高压和低压两个用气系统。由于低压用气量较大，所以通常将高压系统经（）后，与低压系统连接起来，作为低压系统的备用气源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.减压阀"},{"key":"B","value":"B.高压闸阀"},{"key":"C","value":"C.低压闸阀"},{"key":"D","value":"D.蝶阀"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站从上游水库取水时，取水位置有：压力钢管或蜗壳取水和（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坝前取水"},{"key":"B","value":"B.坝后取水"},{"key":"C","value":"C.快速闸门前取水"},{"key":"D","value":"D.快速闸门后取水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站排水系统由厂房（    ）和机组检修排水两部分组成，由此建成相应的两类集水井。","Opts":[{"key":"A","value":"A.渗漏排水"},{"key":"B","value":"B.水导"},{"key":"C","value":"C.冷却器排水"},{"key":"D","value":"D.顶盖排水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站辅助设备中，排油管或回油管的颜色是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.白色"},{"key":"B","value":"B.红色"},{"key":"C","value":"C.绿色"},{"key":"D","value":"D.黄色"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水电站辅助设备中，排水管的颜色是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.白色"},{"key":"B","value":"B.红色"},{"key":"C","value":"C.绿色"},{"key":"D","value":"D.黄色"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站事故发生后，单位负责人在接到报告后，应当于（）内向事故发生地县以上人民政府安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.30 分钟"},{"key":"B","value":"B.60 分钟"},{"key":"C","value":"C.90 分钟"},{"key":"D","value":"D.120 分钟"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"事故发生后，事故调查组组成之前，（    ）要及时收集有关资料，并妥善保管。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保卫部门"},{"key":"B","value":"B.事故发生单位"},{"key":"C","value":"C.生技部门"},{"key":"D","value":"D.安监部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（    ）有权向事故发生单位、有关部门及有关人员了解事故的有关情况并索取有关资料，任何单位和个人不得拒绝。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安监部门"},{"key":"B","value":"B.保卫部门"},{"key":"C","value":"C.事故调查组"},{"key":"D","value":"D.部门领导"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利工程实行实行安全管理责任制。其中水利工程管理单位对其管理的水利工程安全（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.负直接责任"},{"key":"B","value":"B.负行业管理责任"},{"key":"C","value":"C.负管理责任"},{"key":"D","value":"D.不负责任"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"径流式水电站是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.日调节电站"},{"key":"B","value":"B.月调节电站"},{"key":"C","value":"C.年调节电站"},{"key":"D","value":"D.无调节电站"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（    ）由于起动速度快、调节性能好、操作简便灵活。所以在电力系统中起调峰调频和事故备用作用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水轮发电机组"},{"key":"B","value":"B.核电机组"},{"key":"C","value":"C.风力发电机组"},{"key":"D","value":"D.火力发电组"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"抽水蓄能电站在电力系统中的主要作用是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抽水"},{"key":"B","value":"B.蓄能"},{"key":"C","value":"C.发电"},{"key":"D","value":"D.削峰填谷"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水利部科技创新计划所实施的项目来源分为两类，A 类是（    ）； B 类是计划指导，单位申请，专家评议，择优确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位申请，择优确定"},{"key":"B","value":"B.部门选题，招标确定"},{"key":"C","value":"C.部门选题，择优确定"},{"key":"D","value":"D.单位申请，招标确定"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"科技创新项目的研究期限，一般是重点项目（    ）年，自由申请项目和指导性计划项目 3 年。在项目研究期间，对重点项目进行（），对其他项目进行年度检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2、中间评估"},{"key":"B","value":"B.2、中间检查"},{"key":"C","value":"C.3、年度检查"},{"key":"D","value":"D.3、中间评估"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"项目在实施过程中，对于组织管理不力或者发生重大问题导致项目无法进行，项目任务书签署各方均可提出（）项目的建议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.终止"},{"key":"B","value":"B.调整"},{"key":"C","value":"C.处以罚金"},{"key":"D","value":"D.撤销"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（    ）是一项促进水利科技成果向现实生产力转化，促进水利行业科技进步，为实现传统水利向现代水利转变服务的水利部重点科技计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部重大科技项目"},{"key":"B","value":"B.水利部科技创新计划所实施的项目"},{"key":"C","value":"C.水利部科技推广计划"},{"key":"D","value":"D.水利科技成果"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"科技成果的归属分两种情况：凡执行国家、省（部）、本单位科研、攻关、开发等计划课题所取得的科技成果，以及通过国家、省 （部）组织鉴定的其他科技成果的所有权归（）所有。研究所（企业）自行开发、执行横向合同项目等取得的科技成果，其所有权归（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主管单位、项目负责人"},{"key":"B","value":"B.项目负责人、研究所"},{"key":"C","value":"C.主管单位、研究所"},{"key":"D","value":"D.项目负责人、研究所"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国务院制定科学技术发展规划和重大政策，确定科学技术的重大项目、与科学技术密切相关的重大项目，应当充分听取（    ）的意见，实行科学决策的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.各行业专家学者"},{"key":"B","value":"B.项目负责人"},{"key":"C","value":"C.科学技术工作者"},{"key":"D","value":"D.科研院所科学技术工作者"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国务院领导全国科学技术进步工作，制定中长期科学和技术（）、科技创新规划，确定国家科学技术重大项目、与科学技术密切相关的重大项目。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展方向"},{"key":"B","value":"B.发展规划"},{"key":"C","value":"C.监督管理办法"},{"key":"D","value":"D.奖励计划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"违反《中华人民共和国科学技术进步法》规定，虚报、冒领、贪污、挪用、截留用于科学技术进步的财政性资金或者社会捐赠资金的，由有关主管部门责令改正，追回有关财政性奖金，责令退还捐赠资金，给予警告或者通报批评，并可以暂停拨款，终止或撤销相关科学技术活动，情节严重的，依法处以罚款，禁止一定期限内承担或者参与财政性资金支持的科学技术活动，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予（）和处分。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通报批评"},{"key":"B","value":"B.批评教育"},{"key":"C","value":"C.行政处罚"},{"key":"D","value":"D.行政处理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）是指为提高生产力水平而对科学研究与技术开发所产生的具有实用价值的科技成果所进行的后续试验、开发、应用、推广直至形成新产品、新工艺、新材料，发展新产业等活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自然科学研究"},{"key":"B","value":"B.技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.科技成果转化"},{"key":"D","value":"D.科技成果投资"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"职工未经单位允许，泄露本单位的技术秘密，或者擅自转让、变相转让职务科技成果的，参加科技成果转化的有关人员，违反与本单位的协议，在离职、离休、退休后的（   ）从事与原单位相同的科技成果转化活动的，给本单位造成经济损失的依法承担民事赔偿责任，构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一年内"},{"key":"B","value":"B.二年内"},{"key":"C","value":"C.约定的期限内"},{"key":"D","value":"D.三年内"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（    ）是执行本单位的任务或者主要是利用本单位的物质技术条件所完成的技术成果。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位技术成果"},{"key":"B","value":"B.个人技术成果"},{"key":"C","value":"C.职务技术成果"},{"key":"D","value":"D.集体技术成果"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"当事人申请技术合同认定登记的合同文本可以采用由（    ）监制的技术合同示范文本；采用其他书面合同文本的，应当符合《中华人民共和国合同法》的有关规定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.科学技术部"},{"key":"C","value":"C.劳动保障部"},{"key":"D","value":"D.人事部"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（    ）授予在基础研究和应用基础研究中阐明自然现象、特征和规律，做出重大科学发现的个人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家自然科学奖授予做出重大科学发现的公民中，所称重大科学发现，应当具备下列条件：（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.前人尚未发现或者尚未阐明"},{"key":"B","value":"B.具有重大科学价值"},{"key":"C","value":"C.得到国内外自然利导界公认"},{"key":"D","value":"D.以上都是"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"运用科学技术知识做出产品、工艺、材料及其系统等重大技术发明的个人，可授予（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"完成和应用推广创新性科学技术成果，为推动科学技术进步和经济社会发展做出突出贡献的个人、组织可授予（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）中华人民共和国国际科学技术合作奖不分等级。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国际科学技术合作奖"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（）是政府有目标、有步骤、有组织、有措施地在全国范围内开展科学技术研究开发活动的基本组织形式之一；是实现科技资源合理配置的重要手段；是在市场经济条件下，体现国家意志、弥补市场不足的一项非常重要的科技管理工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家科技计划"},{"key":"B","value":"B.国家科技计划体系"},{"key":"C","value":"C.国家资助科技项目"},{"key":"D","value":"D.国家自然基金项目"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"“九五”期间，水利部部与农业部、国家林业局共同实施了引进（    ）科学技术计划，即“948”计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国际先进高新"},{"key":"B","value":"B.国际先进农业（ 含水利、林业）"},{"key":"C","value":"C.国际先进制造"},{"key":"D","value":"D.国际先进信息"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（）是将成熟的国际先进农业科学技术引进后，通过消化、吸收和创新，在农业生产及水利建设上推广应用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.\"星火\"计划"},{"key":"B","value":"B.\"863\"计划"},{"key":"C","value":"C.\"948\"计划"},{"key":"D","value":"D.\"火炬\"计划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"专利法所称（    ），是指对产品、方法或者其改进所提出的新的技术方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明"},{"key":"B","value":"B.实用新型"},{"key":"C","value":"C.外观设计"},{"key":"D","value":"D.技术更新"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"专利法所称（），是指对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明"},{"key":"B","value":"B.实用新型"},{"key":"C","value":"C.外观设计"},{"key":"D","value":"D.技术更新"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"专利法所称（），是指对产品的形状、图案或者其结合以及色彩与形状、图案的结合所作出的富有美感并适于工业应用的新设计。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明"},{"key":"B","value":"B.实用新型"},{"key":"C","value":"C.外观设计"},{"key":"D","value":"D.技术更新"}],"Ans":["C"]}]
